update submodule sets

pl/DenotationsAsRels.v
@@ -164,3 +164,280 @@ Qed.
 
 
 End DntSem_SimpleWhile3.
+
+(** * 程序语句的指称语义定义 *)
+
+
+
+(** * Coq中定义程序语句的指称语义 *)
+
+Module DntSem_SimpleWhile4.
+Import Lang_SimpleWhile
+       StateModel_SimpleWhile1
+       DntSem_SimpleWhile2
+       DntSem_SimpleWhile3.
+
+Definition asgn_sem
+             (X: var_name)
+             (D: state -> Z)
+             (s1 s2: state): Prop :=
+  s2 X = D s1 /\ forall Y, X <> Y -> s2 Y = s1 Y.
+
+Definition skip_sem: state -> state -> Prop :=
+  Rels.id.
+
+Definition seq_sem (D1 D2: state -> state -> Prop):
+  state -> state -> Prop :=
+  D1 ∘ D2.
+
+Definition test_true
+             (D: state -> Prop):
+  state -> state -> Prop :=
+  Rels.test D.
+
+Definition test_false
+             (D: state -> Prop):
+  state -> state -> Prop :=
+  Rels.test (Sets.complement D).
+
+Definition if_sem
+             (D0: state -> Prop)
+             (D1 D2: state -> state -> Prop):
+  state -> state -> Prop :=
+  (test_true D0 ∘ D1) ∪ (test_false D0 ∘ D2).
+
+Fixpoint iterLB
+           (D0: state -> Prop)
+           (D1: state -> state -> Prop)
+           (n: nat):
+  state -> state -> Prop :=
+  match n with
+  | O => test_false D0
+  | S n0 => test_true D0 ∘ D1 ∘ iterLB D0 D1 n0
+  end.
+
+Module WhileSem1.
+
+(** 第一种定义方式 *)
+Definition while_sem
+             (D0: state -> Prop)
+             (D1: state -> state -> Prop):
+  state -> state -> Prop :=
+  ⋃ (iterLB D0 D1).
+
+End WhileSem1.
+
+Fixpoint boundedLB
+           (D0: state -> Prop)
+           (D1: state -> state -> Prop)
+           (n: nat):
+  state -> state -> Prop :=
+  match n with
+  | O => ∅
+  | S n0 =>
+      (test_true D0 ∘ D1 ∘ boundedLB D0 D1 n0) ∪
+      (test_false D0)
+  end.
+
+Module WhileSem2.
+
+(** 第二种定义方式 *)
+Definition while_sem
+             (D0: state -> Prop)
+             (D1: state -> state -> Prop):
+  state -> state -> Prop :=
+  ⋃ (boundedLB D0 D1).
+
+End WhileSem2.
+
+(** 我们选择第二种定义。*)
+
+Export WhileSem2.
+
+
+(** 下面是程序语句指称语义的递归定义。*)
+
+Fixpoint eval_com (c: com): state -> state -> Prop :=
+  match c with
+  | CSkip =>
+      skip_sem
+  | CAsgn X e =>
+      asgn_sem X (eval_expr_int e)
+  | CSeq c1 c2 =>
+      seq_sem (eval_com c1) (eval_com c2)
+  | CIf e c1 c2 =>
+      if_sem (eval_expr_bool e) (eval_com c1) (eval_com c2)
+  | CWhile e c1 =>
+      while_sem (eval_expr_bool e) (eval_com c1)
+  end.
+
+Notation "⟦ c ⟧" := (eval_com c)
+  (at level 0, only printing, c custom prog_lang_entry at level 99).
+
+Ltac get_prog_syntax x ::=
+  match type of x with
+  | expr_int => constr:(x)
+  | Z => constr:(EConst x)
+  | string => constr:(EVar' x)
+  | var_name => constr:(EVar x)
+  | expr_bool => constr:(x)
+  | com => constr:(x)
+  end.
+
+Ltac any_eval' x ::=
+  match goal with
+  | |- _ -> Z    => exact (eval_expr_int x)
+  | |- _ -> bool => exact (eval_expr_bool x)
+  | |- _ -> Prop => exact (eval_com x)
+  | _            =>
+    match type of x with
+    | expr_int  => exact (eval_expr_int x)
+    | expr_bool => exact (eval_expr_bool x)
+    | com       => exact (eval_com x)
+    end
+  end.
+
+(** * 程序语句的行为等价 *)
+
+(** 下面定义程序语句的行为等价。*)
+
+Definition cequiv (c1 c2: com): Prop :=
+  ⟦ c1 ⟧ == ⟦ c2 ⟧.
+
+Notation "c1 '~=~' c2" := (cequiv c1 c2)
+  (at level 69, no associativity, only printing).
+
+Ltac any_equiv' x y ::=
+  match type of x with
+  | expr_int  => exact (iequiv x y)
+  | expr_bool => exact (bequiv x y)
+  | com       => exact (cequiv x y)
+  | _         =>
+      match type of y with
+      | expr_int  => exact (iequiv x y)
+      | expr_bool => exact (bequiv x y)
+      | com       => exact (cequiv x y)
+      end
+  end.
+
+(** 可以证明，赋值语句、顺序执行、if语句和while语句对应的语义算子_[asgn_sem]_、
+    _[seq_sem]_、_[if_sem]_与_[while_sem]_能由相同的函数及集合计算得到相同的集合。其
+    中，证明if语句和while语句性质时，需要先证明_[test_true]_和_[test_false]_能够由相
+    同的函数计算得到相同的集合。*)
+
+#[export] Instance asgn_sem_congr:
+  Proper (eq ==> func_equiv _ _ ==> Sets.equiv) asgn_sem.
+Proof.
+  unfold Proper, respectful.
+  intros x x' Hx D1 D2 H; subst x'.
+  sets_unfold; intros s1 s2.
+  unfold asgn_sem.
+  rewrite H.
+  tauto.
+Qed.
+
+#[export] Instance seq_sem_congr:
+  Proper (Sets.equiv ==> Sets.equiv ==> Sets.equiv) seq_sem.
+Proof. apply Rels_concat_congr. Qed.
+
+#[export] Instance test_true_congr:
+  Proper (Sets.equiv ==> Sets.equiv) test_true.
+Proof.
+  unfold Proper, respectful, test_true.
+  intros.
+  rewrite H.
+  reflexivity.
+Qed.
+
+#[export] Instance test_false_congr:
+  Proper (Sets.equiv ==> Sets.equiv) test_false.
+Proof.
+  unfold Proper, respectful, test_false.
+  intros.
+  rewrite H.
+  reflexivity.
+Qed.
+
+#[export] Instance if_sem_congr:
+  Proper (Sets.equiv ==>
+          Sets.equiv ==>
+          Sets.equiv ==>
+          Sets.equiv) if_sem.
+Proof.
+  unfold Proper, respectful, if_sem.
+  intros D01 D02 H0 D11 D12 H1 D21 D22 H2.
+  rewrite H0, H1, H2.
+  reflexivity.
+Qed.
+
+(** 下面证明Simplewhile程序语句行为等价的代数性质。*)
+
+#[export] Instance cequiv_equiv: Equivalence cequiv.
+Proof.
+  unfold cequiv.
+  apply equiv_in_domain.
+  apply Sets_equiv_equiv.
+Qed.
+
+#[export] Instance CAsgn_congr:
+  Proper (eq ==> iequiv ==> cequiv) CAsgn.
+Proof.
+  unfold Proper, respectful, cequiv, iequiv.
+  intros; simpl.
+  apply asgn_sem_congr; tauto.
+Qed.
+
+#[export] Instance CSeq_congr:
+  Proper (cequiv ==> cequiv ==> cequiv) CSeq.
+Proof.
+  unfold Proper, respectful, cequiv.
+  intros; simpl.
+  apply seq_sem_congr; tauto.
+Qed.
+
+#[export] Instance CIf_congr:
+  Proper (bequiv ==> cequiv ==> cequiv ==> cequiv) CIf.
+Proof.
+  unfold Proper, respectful, bequiv, cequiv; intros.
+  intros; simpl.
+  apply if_sem_congr; tauto.
+Qed.
+
+(** 更多关于程序行为的有用性质可以使用集合与关系的运算性质完成证明，_[seq_skip]_与
+    _[skip_seq]_表明了删除顺序执行中多余的空语句不改变程序行为。*)
+
+Lemma seq_skip:
+  forall c, [[ c; skip ]] ~=~ c.
+Proof.
+  intros.
+  unfold cequiv.
+  simpl.
+  unfold seq_sem, skip_sem.
+  apply Rels_concat_id_r.
+Qed.
+
+Lemma skip_seq:
+  forall c, [[ skip; c ]] ~=~ c.
+Proof.
+  intros.
+  unfold cequiv.
+  simpl.
+  unfold seq_sem, skip_sem.
+  apply Rels_concat_id_l.
+Qed.
+
+(** 类似的，_[seq_assoc]_表明顺序执行的结合顺序是不影响程序行为的，因此，所有实际的编
+    程中都不需要在程序开发的过程中额外标明顺序执行的结合方式。*)
+
+Lemma seq_assoc: forall c1 c2 c3,
+  [[ (c1; c2); c3 ]] ~=~ [[ c1; (c2; c3) ]].
+Proof.
+  intros.
+  unfold cequiv.
+  simpl.
+  unfold seq_sem.
+  apply Rels_concat_assoc.
+Qed.
+
+
+End DntSem_SimpleWhile4.
